喺酒店打工，你問我答

為何出此po?
1.無聊冇野做
2.見近排有人討論某檔比港人開p搞到亂七八糟咁，又想比大家問下酒店嘅野
背景：grad咗一年，喺housekeeping做文職

做邊間 幾錢 而家放幾多日nopay

1.做邊間緊係唔答啦，只可以講係細檔
2.幾錢人工？13.3K
3.冇強制no pay，不過之前有人申請過

有冇員工優惠？
可唔可以upgrade 間房比我？

有員工優惠，不過真係未用過
upgrade呢樣野唔關我事

有冇人係你酒店做不道德交易？
如有，幾錢？

勞動工作先13.3k

我唔係做前線真係唔知
幾錢……你自己問下價啦

講真話就話文職，其實都係大打雜幾乎半勞動，鬼叫我當初fresh grad唔敢叫價太高咩

想book間酒店同女朋友求婚，有無邊間推介？
同酒店有無得幫我簡單佈置呢？

1.冇
2.有，成個package咁賣，我嗰檔都係吹下心心氣球擺下花瓣咁

分享下有咩好撚離譜嘅客or見聞

大概咩價錢？

多唔多人爆房？

有冇雞叫?

d女係咪噴到d床單濕晒？
d仔用完既套係咪會掉落水煲？

我估冇

應該唔多

冇聽聞過呢啲野

有工返

如果想比貼士執房姐姐多數放邊

啱啱google完，最平千幾蚊一晚海景雙人房，不過個decoration用假花瓣，個人建議自己去花店買幾枝玫瑰，再買氣球入房吹，反正我地個decoration其實都係好簡單

床

補充多一點，如果想指明比邊個嘅話可以記低佢叫咩名，入落信封交比大堂，因為未必日日同一個人做清潔，就咁擺低可能比其他姐姐拎咗

Housekeeping文職 負責對數落order買日用品？

講中我工作嘅一部分，不過唔係全部

我再補充少少，例如炒散出糧，布草房嘅運作，minibar, L&F，倉庫存貨訂貨都關我事

我都係酒店打工 部門就係工程部 實質就係打雜

你間酒店有無遇過猛鬼事/死過人？

除晃幾大？

聽聞以前死過個高層，不過嗰陣我都未入黎做

巴打係咪尖沙咀做？

客房冇除晃

唔答

1000幾蚊一晚海景房，
巴打你似喺marco polo Hong Kong hotel 做

相做點申請

我嗰陣係上求職網揾工

想***
Thanks

想apply咩post

四星同五星酒店housekeeper人工咩range
知唔知澳門果邊人工咩range
如果有個消毒機械人比你 你會覺得幫到手定阻q住晒

執房咩都好，好窮

好抱歉頭兩條問題太深奧答你唔到
第三個問題……我唔知所謂嘅消毒機械人係點，但係做得houseekeeping特別係前線嘅都係師奶同阿叔居多，鬼識用呢啲高科技咩，前排買咗部消毒機比佢地用，教佢地用都已經教到佢地就黎瞓著，整部“機械人”返黎真係唔敢想像

我嗰檔要人

屌 咩都唔知就收皮啦
睇得出樓主backoffice咩都唔撚識既垃圾
連電話房聽電話都不如
抵你得13k

見過咩明星爆房

冇留意行情

係有明星上過黎，不過會自爆，唔講了

請唔請part time? 如果請會係咩post？

做房，布草房

乜都冇野爆你影射咪得
二世祖
tvb星
定歌星
咩字頭

有唱過歌有拍過劇，男人四字頭

竟然係床
多唔多見到客會比tips

返6日?

我喺呢檔唔係做前線
以前做過另一檔執房，間唔中囉，都唔會比得多，最多都係收過200做bell會多啲貼士

五天工作週

最西既西客做過咩西野

聽講你喺TG gp好出名

係咪成日要同Housekeeping姐姐打好關係

點解咁低人工都做

酒店grad？
我fd酒店幾年前grad做front desk都高人工過13.3k wor

兩個原因
嗰陣fresh grad求其揾
而家懶得揾工

又唔需要特別打關係，不過我個post真係要同好多其他department嘅人接觸，老土啲講句多個朋友好過多個敵人，唔好搞到自己神憎鬼厭已經好足夠
利申：自問同同事相處融洽

好奇一下咁upgrade其實關邊個事, 係唔係直接問check in嗰位receptionist

asso讀酒店，U讀HR

訂房就關Sales事，黎到酒店r著數就關front desk事

fo始終係高少少
但好睇咩檔
fg 細檔13.5-14k左右
高檔d可以去到14.5-15k
但而家可能變左少少

師兄做咩post

fo

讀書時期嘅我曾經覺得做FO對客好似冇咁悶，而家要我對客就不了

而家想搵個客對下好難

我都做過但發覺原來d員工關係好複雜

返通宵係咪好得閒有時朝早返工經過見佢地坐喺reception篤電話

咁人事問題我諗咩工都有嘅，就算我嗰檔得好少人都大把事非講

多唔多 bonus

其實我個fd同佢d同事好多都離開酒店轉哂行業
酒店今年實冇bonus ，依家仲要no pay，仲衝入去做咩

唔係淨係通宵啦
而家返咩shift都一樣咁得閒
in out 都勁少

咁可能係我問題...
我好記得有個男藝人一叫香檳個晚就係扑野night，因為永遠大概30分鐘內就有囡囡上去

我係社運前已經做緊，年頭爆疫情前都有派bonus仲有加我人工，不過出年份bonus我諗都係唔好諗咁多啦
btw社運對我嗰檔影響唔大

都要而家有工搵先得㗎
而家離開咗唔知要幾耐先搵到工
當係繼續做住先
等個疫情好番先算（雖然唔知要等幾耐....）

真除非有酒店新開過去做

今年年頭派多一個月糧囉，冇了

返工有冇玩神魔

咁佢地轉左咩行業?

如果book咗二人房 book果個去check in先得唔得
第一次住香港酒店

應該得
講起我都好似冇住過香港嘅酒店

同埋間房有twin bed同double bed
然後我request double bed 佢又唔so我

可能冇曬double bed掛，一係問下加床

唔係掛 同條女去唔通要分床訓

慘都係要問職員有冇得轉房或者twin bed合返埋做double bed（我嗰檔有啲床係可以分拆/合體）

好啦希望聽日check in 佢會係double bed

仲以為你已經in咗見到係twin bed

未呀

唔好玩得太污糟

就住黎

不嬲係subject to availability ，check-in時禮貌d，FO都大機會比dbl bed你